% \renewcommand{\abstractname}{} % Remove o título "Resumo"

\newenvironment{Introducao}{%
  % Código para iniciar o ambiente
}{
\newpage
}

\begin{Introducao}
\section{MITOS E LENDAS RPG}

Mitos e Lendas é um sistema de RPG base, criado como uma base para ser jogado com várias mitologias pelo mundo. Nascido do compromisso de transformar o role play game, em uma experiência mais inclusiva e otimizada para pessoas neurodivergentes e/ou com necessidades especificas.

O sistema nasceu após uma brincadeira entre amigos, com a intenção de balancear o sistema até então utilizado em nossas mesas. A brincadeira virou verdade e Mitos e Lendas nasceu, trazendo inovação, diversão e inclusão para nossas mesas.

Se você recebeu essa versão do RPG, significa que vocês estava lá, quando a ideia surgiu. De algum modo você foi um dos motores necessários para o start do projeto e por isso. Gratidão! Esperamos que de coração, sua experiência com esse sistema seja absolutamente divertida e despreocupada. Sem mais delongas, bem vindos a mitos e lendas RPG.

Grande impacto que essa mitologia teve e tem, no imaginário de crianças, jovens e adultos pelo mundo. É um dos pilares da cultura ocidental, oferecendo referências para elaboração de séries, filmes, jogos e livros.

Iniciaremos nossas aventuras, explorando as possibilidades do panteão grego, ou quase isso. Os deuses os quais escolhemos explorar são: Afrodite, Apolo, Ares, Ártemis, Atena, Hades, Hécate, Hefesto, Hermes, Morfeu, Poseidon e Zeus.

A simbologia, a história, personalidade, relações, alianças e inimizades desses deuses, serão exploradas por meio das habilidades passadas a seus filhos e/ou devotos. Jogue como um filho de Atena, julgue ser digno de caçar com Ártemis, ou explore se entregue a escuridão do Tártaro como devoto de Hades. São muitas possibilidades que você jogador poderá vivenciar nas mãos do seu Mestre.

    \subsection{A mitologia grega}
    A mitologia grega foi escolhida como a primeira edição pelo grande impacto que essa mitologia teve e tem, no imaginário de crianças, jovens e adultos pelo mundo. É um dos pilares da cultura ocidental, oferecendo referências para elaboração de séries, filmes, jogos e livros.

    Iniciaremos nossas aventuras, explorando as possibilidades do panteão grego, ou quase isso. Os deuses os quais escolhemos explorar são: Afrodite, Apolo, Ares, Ártemis, Atena, Hades, Hécate, Hefesto, Hermes, Morfeu, Poseidon e Zeus.

    A simbologia, a história, personalidade, relações, alianças e inimizades desses deuses, serão exploradas por meio das habilidades passadas a seus filhos e/ou devotos. Jogue como um filho de Atena, julgue ser digno de caçar com Ártemis, ou explore se entregue a escuridão do Tártaro como devoto de Hades. São muitas possibilidades que você jogador poderá vivenciar nas mãos do seu Mestre.

\section{CARTA AO MESTRE}
Querido Mestre(a),

Não fazemos ideia de quão grandes e divertidas foram as aventuras que você já criou antes de chegar até aqui. Ou talvez você seja alguém que como nós, mestrará sua primeira campanha da vida. Seja qual for o caso, é com grande entusiamos que nós preparamos esse sistema para que possa conduzir aventuras épicas e inesquecíveis aos seus jogadores.

Mitos e Lendas, foi criado na intenção de ser tão variável quanto as ideias que surgirem em sua cabeça. Aproveite das possibilidades e brinque de deus em um mundo totalmente seu. Deixaremos nossas sugestões ao longo do sistema. Mas, também deixaremos opções. Existem regras, modelos e até um universo, que não usamos em nossas mesas enquanto mestres. Mas que você, pode optar por usar, pensando no nível e no interesse de seus jogadores.

É uma honra para nós, saber que você escolheu nosso sistema para guiar sua campanha. Como já dito antes, criamos esse sistema com um base sólida, mas com opções bem flexíveis, desde a mecânica, ambientação e as habilidades no intuito de disponibilizar as melhores ferramentas, ao alcance de suas mãos Mestre(a).

Acreditamos, que com seu talento poderá dar vida, aos mitos e lendas contidas nesse conjunto mitológico. De Mestres para Mestre(a), sabemos que nem sempre é fácil executar esse trabalho e temos muitos desafios, mas não se preocupe a jornada é longa mas sempre gratificante. Que os seu dados conduzam destinos, que suas palavras construam mundos e que a emoção nunca morra!

\begin{flushright}
Atenciosamente, \\ Os criadores.
\end{flushright}

\section{CARTA AO JOGADOR}
Querido(a) Jogador(a),

A você, que está prestes a cruzar os portões do desconhecido…

Antes de lançar os dados, antes mesmo de vestir a pele de um herói ou desafiar os caprichos dos deuses, quero lhe dizer: este mundo também é seu.

Mitos e Lendas nasceu de um sonho — o de resgatar a grandeza das histórias antigas e reacender o brilho da imaginação. Cada linha deste sistema carrega uma centelha de algo maior: a vontade de transformar mesas em altares de aventura, onde cada jogador é mais do que uma ficha… é um criador de destinos.

Você terá em suas mãos o poder de enfrentar monstros, dialogar com oráculos, desafiar a vontade dos deuses — e, acima de tudo, viver intensamente cada instante dessa jornada. Suas decisões importarão. Seus fracassos serão parte da lenda. E suas vitórias, ah… elas ecoarão como cânticos nos salões eternos da imaginação.

Jogue com coragem, com paixão, com verdade. Deixe sua marca nas páginas do impossível. Os mitos não estão apenas nos livros — eles vivem através de você. É com profunda gratidão (porque sem vocês esse sistema não nasceria) e esperança.

\begin{flushright}
Mestra Mys.
\end{flushright}

\section{As Raças}

\faceterra

\end{Introducao}



